聖士提反編程尖子望離港發展：美國走得前 香港機會少

港聞
【STEM】聖士提反編程尖子望離港發展：美國走得前 香港機會少
撰文： 何敬淘 發佈日期：2017-10-14 07:00
港府近年積極創新及科技，施政報告亦有不少STEM的元素，冀加強本港科技發展，然而港生對本港的科技發展有另類看法。
來自聖士提反書院的何一非（Jason），連續兩年參加了科技巨企蘋果在美國舉辦的WWDC（開發者大會），是少數本港學生獲得獎學金到當地深造的學生。
Jason是應屆文憑試考生，他最希望能升讀美國的大學，因為當地有完整的產業鏈支持自己的興趣發展，他不諱言自己認為香港在這方面的發展機會較少。
撰文：何敬淘
近年政府大力推動STEM（科學、科技、工程和數學）教育，不過，能如Jason一樣，醉心在編程發展的仍然屬少數。（林若勤攝）

何一非（Jason）在中一時由上海移居香港，早在小學時期已對電腦以至數理科目感到興趣，在中一時開始編接觸網頁編程，至中四就接觸iOS編程，年紀輕輕，就已經開發了7個iOS程式。Jason亦曾經為學校的越野跑比賽寫程式，透過手機，令各參賽同學的位置一目了然。談起Jason，同學都知道他是「編程達人」。
和許多人一樣，砌機械車是Jason學習編程的入門。（林若勤攝）
Jason表示，自己平日的嗜好，包括閱讀和寫編程，花上大半天來寫程式是平常事，他亦不會覺得辛苦，因為他樂在其中。過去2年，他都獲得WWDC的學生獎學金到美國與一班編程高手和資深工程師交流。

導師：做編程仍不易獲家長支持

作為Jason的導師，在聖士提反書院任教電腦科的伍時賀老師就表示，Jason能夠如此投入，向興趣的發展，其父母的支持相當重要，「雖然這幾年的風氣稍有改善，但許多家長仍然是希望子女日後成為醫生和律師，做工程師、編程，不容易獲得家長的支持。」

事實上，成為工程師亦是Jason目前的志願，即將應考文憑試的他，就決心以美國的大學為第一志願，入讀與電腦編程的課程。Jason對自己的未來已有頗清晰的方向：「美國在這方面（創科）走得比較前，亦有更多機會，相反香港的機會比較少，如果有志也可能要到深圳發展。」
學者：盼有政策支持 助創科行業建完整產業鏈

城市大學電子工程副教授張澤松表示明白Jason的看法，其學系每年都有十數名優秀的畢業生到美國發展，原因之一正是本港提供予有志做程式開發的工種有限，但張澤松認為近年愈來愈多企業重視科技應用，希望政府有相關的政策配合，建立更完整的產業鏈：「目前本港的確集中在科技應用的一環，在開發方面的力度有限。而我相信如果香港提供到類似的機會，會吸引到像Jason一樣的人才留港發展。」

大陸出世踩香港無發展機會，準備比連登仔批鬥啦

離開香港係一件好事

雙非d frd

这边廂，奋青睇淡中国香港
那边廂，奋强唱好中国

［丁出血系列］林奮強：中國將有兩個美國咁强大

stem 唔係evil within 入面部機？